我用文字 填滿了你的留白

有一種女人，天生有悟性，也很有耐性。等了三十年，周遊列國，始終沒有開始戀情，因為她要等的人一直沒有出現。

余秋英由小學開始喜歡寫信，寫明信片給同學。其他同學們只會在聖誕卡寫一句”Merry Christmas”，她送來的卡總是填得滿滿，連聖誕老人背面有空白格，她也不放過。她堅信世間「講嘢唔係溝通」，小時候交心的摯友特別多，長大後能適應她的慢節奏已愈來愈少。三十歲前還未有男友，朋友笑她是峨嵋派傳人，對感情思前想後，就是想太多。

「你再想清楚吧，這一刻有感覺，不代表是愛情，我們不能在一起的。」余秋英縱使對男生有感覺，每次還是苦口婆心勸退向她表白的男人。她樣貌長青，笑起來有小酒渦，很難想像她心內未曾有過愛情的足迹。

因為一首《還是會寂寞》，余秋英開始喜歡陳綺貞。名曲唱了廿年，今天余秋英說並不寂寞，笑言可能陳綺貞的歌令她有點孤高，很怕迷失自己。

幾年前，讀設計的余秋英藝術家脾氣發作，不想外行人碰她的作品，去了澳洲Working Holiday，一去上癮。幾年留在澳洲摘番茄，認識了不同國籍的男人。在異地曾有一刻湧上心頭的戀愛感覺，始終不夠力量叫她一嘗戀愛的味道。

三十歲再沒資格Working Holiday，余秋英只好乖乖留在香港，終於有個男人適應她的節奏。